一句講晒，天能好唔好睇？

引起觀眾熱烈討論 已經值得睇
逆向時間 始終係虛構情節
戲中部分物理、時間線導演無釐清到
要靠觀眾估

好撚好睇

你身邊有人想討論就睇，冇就可以唔睇。

nolan無令我失望過

咁nolan出新戲幾垃圾都會引起到討論

個個人都話好睇，高深，有誠意，有深度，有討論性，有時間性。
但其實個個人都唔知套戲講乜
睇完就扮明，之後讚套戲真係有意思，導演勁等等。
總之人講咩，你講咩就得

覺得唔好睇=唔識睇戲、唔用腦、膚淺、番去睇Marvel啦

個人覺得套嘢冇inception咁正
不過都好正

國王的新衣

如果後面打仗有多少少宏觀畫面就好

星際啟示錄同inception 正好多

我認我係冇腦啦
覺得好難明+唔好睇

點都話好睇啦

話唔好睇會比人笑唔識睇戲
幾大都話好睇

就算你唔明，當佢動作片睇，都唔會悶
你睇得明，睇完真係會花一晚時間腦內重溫

值得睇

開頭算睇得明
中段唔知佢做乜9
尾段OK

本身就係為咗查敵人嘅身份
而根據子彈材料呢個線索去追查

就算比人笑唔識睇戲唔用腦都好 都係覺得唔好睇 inception 同interstella 正好多

我用左腦都覺得麻麻
睇到半路我仲會諗起inception

唔明

除左個黑人主角搞撚衰左套野之外 其實呢套野真係算幾勁

其實套戲條大橋好簡單既阻止魔王滅世
係個設定突破，亦製造一個史無前例既拍攝方法
技巧方面係高
但覺得今次設定蓋過晒一切
角色吸引力大不如前
隊員係行動中建立感情亦無inception 咁密切
可能係剪接太快，短時間太多資訊量令角色描寫弱左
個人覺得唔係難睇，逆向時間亦好有趣，拍攝技巧亦高照，只係睇果時交待得太快，完全無時間咀嚼
去到中途我已經係深究做乜，總之主角話去果度就去果度。整體睇完無inception 咁清晰

未至於10分囉，8分好啦，根本唔難估做乜，有打開機實明

inception 應覺真好多
因為發夢乜都得

劇情唔得，你睇隔離po D人淨係討論時間性就知
不過都值得睇

其實有少少為confus觀眾而confuse, 結局有d chaotic, 鏡頭處理too much jump shots
Nolan既戲以往複雜有深度得黎 劇情性十分強
而套戲就麻麻
可能有好多人會覺得tenet好複雜好燒腦好正 但我既感覺係套戲缺乏step by step鋪墊嘅劇情 (Nolan擅長嘅story telling)
總括來講都算係唔錯既戲 but I expect more from Nolan 老實講睇完有d失望

好睇

Agree 總括來講都算係幾好 但差少少上神台
加分點:
-原創 新穎 既表達
-單係睇Neil已經係享受 Gay
-畫面靚 構圖好
扣分點:
-意念新,無必要睇到咁亂,穿到咁散
-人物性格 動機 描述得唔夠立體
-部分觀眾未能同步,欠缺 睇戲 慢慢解讀 既樂趣 (我知Lihkg個個都好勁好醒fg50k, ok?)
以inception作對比, 個project 係由 招人,計劃,討論,部署,因由,開估
一路好細膩 咁帶落去 你會跟到,亦會理解到 面對緊咩問題
有空間比你唸,比你投入,有慢位 有快位,先有張力, Tenet大部分時間都高速行走
結論: 時代總要進步 敢創新值得支持, 但有改善空間

好好睇
雖然鋪排有少少亂
但其實睇一次都明
如果你睇過Inception的話

好好睇
但今次係wow個種
唔係twisted mind個種
今次好睇在個設想變成現實好勁

interstellar係講情既高峯，但今次無咩情既元素

好難明
直情放棄用腦直接當動作片睇

睇完出戲院個下覺得逆行緊

整體黎講幾好睇，將逆轉時間既故事題材發揮得淋漓盡致，拍攝技巧亦具創新。但節奏過快，好多故事情節未消化到，就跳落下一個，加埋黑人男主角演技有待改進

Tenet選角選得好
雖然劇情好複雜好難明
但係如果如女博士講
齋睇享受電影唔去思考嘅話其實都係可行

除左羅拔仔 選角好差wo
男主無演技 俄佬無奸角氣場
女主又太靚太高貴 企係中間男主俄佬變到成件薯仔咁

好睇嘅
不過inception同星際啟示錄正好撚多
呢兩套我睇完係覺得好震撼
睇完Tenet…係要諗下, 好想同人討論, 亦都鐘意個concept
但冇邊一幕令我好難忘, 硬係差啲嘢咁

太靚都係罪

今次真係有d失望
中規中矩
最大敗筆係個黑人主角
拖垮哂成套戲

無inception 咁緊湊好睇

拍攝手法一如以住咁高質 睇到好似進入咗佢世界咁

一大班自以為好識睇既人係度正評

一少班唔識睇既人係度負評

淨係你頭個3點已經差d上神枱? 咁大把戲都差d上神枱

咁你可唔可以logically consistent咁解釋個時空觀?

單時間線timeloop囉
以前啲戲一樣有玩過
例如哈利波特3同超時空攔截
只不過佢加咗逆行時間之嘛

咁點解咁多子彈燶係未來人未返去嗰個時間點開槍之前就出現?

係加分位
唔係話因為依三點所以,先差少少上神台

個人覺得tenet係Nolan一路夢寐以求既野
Inception商業味都係濃
Interstellar開始少(個人覺得最好睇)
Tenet基本上就只有Nolan自己既想法

所以基本上唔係比觀眾睇 係滿足Nolan自己

咁非加分位即係唔係正面野，唔係正面野+加分位就差d上到神枱咁好笑?

當動作片睇
我覺得最尾紅藍嗰場拖得耐咗

逆時子彈真係咁難明
係子彈角度
子彈本身係主角射入石板
之後就永遠卡係石板入面

以前啲人點對子彈冇人知
只要知道粒子彈一定會返入石板等未來嘅人收返入槍

我覺得有啲位係
兩條友一路行街一路傾計
個 feel 好似inception

動作一般
特效只係回下帶
只係拍一條橋，但係世界設定唔可以自圓其說
重要鋪左咁成個鐘咁耐，開局悶，中後都無咩高潮，唔值得比好高分

btw男主角有d似哈登，睇咁耐都唔射3分有d唔慣

好好睇！用科學去講可謂「命運」，同返回過去嘅限制同現實。
睇完好有無力感。

唔係喎好似，機場裡面嗰d槍窿係未來返黎既人射，但主角好似未同佢地開片就已經係度。

Tenet唔係探討呢啲 而係再後退一步問「時間」、「事件」係乜野

祖父悖論同命定論呢啲係喺上述概念之後既問題

冇錯呀
係劇院子彈角度
子彈係俾neil射入櫈下面(無論佢係順行定逆行)
經過敵人身體
再俾主角見到
再之前粒子彈個存在係點就冇人知
亦都唔重要
重點係佢喺嗰個moment一定會係櫈下面

只能夠講節奏好快 好難enjoy個故仔
但個故仔同Idea係幾正的

我明套戲想主要講「時間」同「事件」
但當一開始個女科學家解釋個逆熵個時講到祖父悖論個時以為套戲之後都會講下個啲問題
點知最後一啲都冇講
好似變咗一開頭個段為講而講

或者可能會有續集會繼續發展落去啦

之前有鬼佬喺美食節問班美食家啲麥當勞麥樂雞好唔好食
個個都話好juicy

以Nolan性格應該無續集啦

但其實套戲somehow留低左答案

Given套戲個時間觀係單線並且線性
加上以下線索
1. 未來人相信毀滅「過去」唔會影響到自己
2. Neil: What's happened, happened.

可以咁樣推論
佢地其實從來無從真正意義上回到過去 只係喺未來將事件還原到好似過去咁 佢只推前左事件 無推前到時間

所以發生左既事就發生左 殺祖父唔會影響自己存在

拖撚到仆街都話好睇
劇情 人物打鬥 cg特效全部都只可以話普通
電影最簡單最重要既野都做唔好
然之後一堆人因為導演名氣大讚套劇好正
本末倒置

一般人要睇 2, 3 次先明
如果明哂個來龍去脈咪 一套好戲囉

但如果淨係睇 1 次嚟計
根本一頭冒水 ... 唔算係好睇

睇返Nolan套兇心人你會發現佢嘅諗法、風格無變過

試下用埋右腦

佢係咪有心拍到好多人睇唔明，為亂而亂

btw 子彈果度我都搞唔明, 牆身有洞ok 我明佢解釋係子彈將會逆行，咁點解俾人打中個人個身體本身又冇洞，而係子彈逆行果刻先受傷？

(內有劇透) TENET 天能最大Bug: 子彈窿

巴打你個問題問得好好…
根本好多人懶係明咁
同理，套戲又識得講個主角一開始逆行嗰陣
會一早受傷…
但順時嗰陣 得啲物件會穿定窿 但人就唔會
啲人拎Inception嚟比，我覺得根本就冇得比…
呢套bug位多好多

建議睇完之後，睇一次電影分析。我係蠢，所以要睇人講先明。

咪好似小島隻death stranding咁囉
幾大都話好玩先顯得自己有taste

我都唔sure 係我蠢定係bug，但我覺得inception 起碼成套戲個feel 易代入好多

同期望有落差
仲有小小失望

新世紀福音戰士26集完結

我都覺係
根本出左出，亂拍
D觀眾自然會無限FF幫佢解釋
同過度解讀

其實我同意 麻麻地主角
點解你咁多負皮

我睇完都唔明屌，有冇人同我一樣

三分罰球✅

剪得太碎
前期有幾個場景跳得好突然
後面都還好 但都係好亂
其實套野想表達既野 應該有好多
但150分鍾真心唔夠佢表達
nolan既戲從來都唔分2集
（Batman唔計啦）

簡單複雜化左
整體有d失望 可能期望太高
但近年黎講 原創燒腦又好睇既戲只得nolan
今次都會收貨 7/10

演員麻麻 故事好都無用

如果係曾志偉拍 黃祖藍男主 欣宜女主
我唔知叻做有錢佬
班人就會縮返入閪

套戲用左150分鐘話比我地知祖父悖論唔存在?

有啲場景嘅戲係可以咀嚼
例如係個Boss同佢老婆嘅關係
不過因為剪接好快，令到個戲味少咗
難啲代入角色

成套野d鋪排亂到7彩 唔合理位又勁多

係科幻加大製作救返套野

利申：覺得好睇，但中段打後完全r哂頭 唔知做乜7

唔好睇，基斯杜化路蘭條友吹大咗。成日扮有料出啲鳩嚟嘅戲等觀眾中伏

bug 來

隔硬解係量子糾纏下如果死物係正向未來，受逆向事件影響的話（即正向物的熵受改變），咁該影響會係該事點的正向時間過去比較長的時間都對該正向物有較長影響。但對有機物（人體）而言，該影響所逆向追溯時間好短。

所以正向時間睇，對窗來講佢係被射前好長的某一刻就會突然有個洞，之後再去被射時埋口。人體被槍傷呢，就係被逆向槍擊前好短的某一刻傷口形成，再被子彈抽出。

死啦打完我都唔知自己講緊咩

套戲有解釋

一粒子彈影響唔到成個時間洪流

所以玻璃上面既lone 係主角一行入房就有

而唔係由一整塊玻璃出黎就有

其實我覺得佢都好早就已經講左一個睇呢件事既方向「don’t try to understand it,feel it. 」咁聽落好似係講緊佢戴頭盔咁講左先，劇情通唔通都唔緊要啦，好睇咪得囉咁，但係呢個解讀都只係部分正確。有一樣野就係佢戲入面正如尼奧咁講，點解咩都唔解釋係因為「無知就係佢地最大既武器」亦都係原來主角set既法則，再諗下「what happened has happened.」 即係話其實你並不需要咩都知道晒，去到果個位你自然會做應該做既事，我覺得呢個亦係我睇inception 既感覺，第一次睇亂到嘔，但覺得好正好想再諗一切，第二、三次睇原來有咁多細位慢慢理解返件事，咁我睇套戲時其實經歷左幾次唔同既快感，有時你不在當下但要理解之後既野，其實不可能，去到果刻再作反應已經夠。

個人認為，nolan無論inception 定interstellar,其實都做左好大時間就解說，今次沒有，以作為有物理系教授做顧問既情況下，如果講佢係理論離譜的話，我又覺得不至於，只係佢有心要表達一啲message，有小小似衛斯理寫到最後一本「只限老友」，佢今次表達既背後意思可能係艱澀for有follow開既老友，不過其實你只用feel咁睇都比到你好多場面，成架真飛機爆比你睇，應該都滿足到不同需要。

結論：新鮮感、刺激感、畫面、內容、心機 都有足，除了本土電影外，我暫時唯一覺得想入戲院既電影，亦認為係誠意之作

咁係幾時有，抑或係被觀察時先有？

如果唔係玩薜丁格的貓嗰套，咁未即係我講的正向時間睇，被射爆之前，塊玻璃某個時點由原好突然變有個洞囉

Memento
Prestige
Inception
interstellar
Tenet

呢五套比，tenet 應該係最差
太難明太有深度
其他果幾套係睇一次睇到最後已經嘩一聲既感覺
呢套我睇完都唔知睇乜
係返到去睇劇解先明
動作片黎計佢又唔算震撼（除左飛機果幕）
不過題材特別都係值得睇

呢個子彈bug其實有解釋到

由流血返返去中槍果個位

手臂入面既子彈係隨時間係坐貨船開始手痛
去到換左黑衫就流血

粒子彈都唔係主角一出世就有，而係隨時間熵出現
可以理解為因果/熵既反向

有火就會冷凍

時間只係熵增加既過程

子彈能量反向都係熵負數既過程

如果我係marvel fans又準備二刷tenet
咁我算係咩觀眾

真實架 咩虛構

inception全部都係同一時間線順行
too simple, 唔夠高深

#BLM

唔好睇 因為大多數觀眾睇唔明

主角果幕都有眼濕濕
不過對觀眾黎講 interstellar果幕個震撼大d
當年係戲院睇真係左

個概念好簡單 但係佢好多細節位都做得麻麻地 唔夠說服到成件事好合理

最尾男主發現真相果幕囉
不過太快 消化唔切

final battle前成套戲個flow其實唔算難明
但最後一戰個到去得太快冇時間消化就開始亂

好神

過份賣弄設定，故事勁垃圾，兩個半鐘完全無必要

同意 其實好好睇
因為時間逆轉始終係現時係冇可能 所以寫出黎嘅故仔細節或會有少少bug

不過如果你係都要會問個洞口明明lum左點入返去 逆轉人點屙屎食野 等等 係好無謂 好似你問哈利波特啲人點解唔變啲錢俾自己 點解仲要返工？

個故事嘅setting就係咁 有咩好駁？

下？？乜你覺得唔好睇呀？？

哎呀你都係唔岩睇呢D戲架啦 番去睇番Marvel啦

唔差
但比起佢個人其他作品嚟講唔算優秀
佢每套作品除咗故事主線之外
仲有一個副線係同主線同步解決
但今次明顯條副線冇咩意思，純粹為整而整，只係強化套戲入面過去同未來嘅關係

係只限腦友

只限腦友

其實如果有聽過莊周夢碟，會唔會覺得inception冇咩特別?

以我理解其實無bug. 你要首先搞清同一場景入面順時人(無帶氧罩)同逆時人(帶氧罩)做緊既野既影響同次序。跟住要明白時間唔係單向，係三向。順時人將會做既野等於同場逆時人既過去，逆時人會做既野係順時人過去會出現。

順時人入左機去左逆時個陣，同一時空會有兩個自己，但當佢做完要做既野就要入多次部機，將自己由逆時人轉番做順時人正常生活。所以同一場景時空係有2個順時既自己加一個逆時既自己。即係點解自由港同一時間主角同自己打緊之餘仲有多個自己逃走緊。最尾Neil要番去死個度都係一樣。

你可能跟住會問。咁最尾時間夾擊個度，逆時隊炸左棟樓，咪即係等於順時個陣棟樓一起就係爛樓囉。哩個就係Observer既影響，如果有興趣想理解多d我建議可以去睇下以下兩個experiment, 睇完就會明好多。
1. Double Slit Experiment
2. Delayed Choice Quantum Eraser

假片黎，麥樂雞 同雞肉食落係兩回事

因為人人都發過夢，但冇人穿梭個時間

但拍出黎係另一回事

係 現實物理都有類似既現象

去到量子力學就唔可以再用我地宏觀世界既physics去理解

嗰段我係覺得幾感動
不過又未到震撼嗰種
加上個腦都仲諗緊大戰嗰場係做乜事

點解你會覺得個個人都唔知套戲講乜
唔好一竹篙揇沉一船人

btw 佢哋成套戲幾乎無用過green screen/cgi
連飛機撞大廈都係實物實景

我有幾個問題
1 點解要去核試爆點做任務?
2 點解條金毛最尾話要返去開鎖? 同埋有個位係有條自己友俾人扔左落個窿到，邊個黎?
3 點解個boss響遊艇話食左粒藥就世界末日? 如果俄佬死左，咁果刻本應上船嘅女主仲點會想殺俄佬? 咁咪成件事唔接戲? 咁舊女主唔使同男主打生打死走入隨意門，咪世界上有2個新舊女主同時存在?
4 點解女主角早左殺俄佬會有問題? d人話佢唔跟plan好危險，why?

好睇，但未去到inception同interstellar 嘅高峰
Inception劇情緊湊到不得了，tenet其實中段講接近kat同sator嘅劇情有啲悶，雖然佢去得好快

整黎講好睇，逆行時間有新意。
但就無之前D作品咁會有種嘩一聲既感覺
同埋最後大戰個PART只可以用感覺去FEEL，
一嘗試理解成個場面會覺得好亂

FB/IG
大把人為打卡而睇
全部ig雞，睇完扮有文化

你連1, 3, 4都要問既話 真係要重睇
你唔係唔明咁簡單

天能徒具形式，導演沉迷電影結構和蒙太奇。技巧上無可挑剔，但故事就毫無人性/人情可言。相比之下，之前的inception / interstellar 就平衡得多，複雜的故事結構和高超的電影技巧為劇情服務，而非相反。

個人而言，認為他最好的作品仍然是 Memento .因為memento 奇特的敘事技巧與故事完美配合，而當中每一個角色均十分立體，最後結局更成功把電影提升到哲學思辯的高度，一個人何以為人？人若沒有記憶，如何定義自我；人生存是否一定要有一個purpose?即使purpose 只是一個謊言？

Nolan 的作品愈發商業，太多靚人靚景加愈來愈誇張的場面調度，已無法回到當初。

ok la, 幾得意

想問下主角逆行完返到之前個時間點
再順返時間
咁未有兩個主角出現囉
有冇清知點解

睇黎大家都唔明，無人識答

3大nolan電影
dark knight
inception
Tenet

Interstellar 呢？

最多五大

邊個話你聽一定係虛構?

因為佢係其中1個人講咩佢就講咩囉

唔講劇情啊，欣賞用Imax, 拍實景，真道具，個威力同cg 真係唔同，代入感強好多

1 要拎個舊野 個舊野係同俄佬既心跳手帶連接住 俄佬死就會全世界玩完
2 金毛返去幫主角開鎖加擋彈 因為佢知道 主角唔可以死 主角死左未來就唔會派未來金毛返去做任
3 同第1條一樣
4 同1 未拎到舊野就殺 全世界會入左個時間糾纏定唔知咩 唔係好清楚
總之就全世界玩撚完

扮高深，但自圓其說。

如果有條友同你講，去做任務否則世界玩撚完。

你問佢點樣玩完，係咪核爆。
佢話唔係，係勁過核爆，連過去既痕跡都無埋，總之玩撚完。

問佢遮係點，佢叫你想像下。

諗番成件事都on lun9

It's OK to Be Good and Not Great

其實我個人覺得時光倒流已經唔係我地維度控制到既野
好似電影入面個祖父定論咁 係解釋唔到 現實好多只係假設性
無實際證明到時光倒流/加快會有咩後果

當電影睇就算 唔好深究
全世界都解釋唔到

咁點解俄佬唔一早自殺? 佢想拎埋個9件零件想做乜?

全世界都無人夠膽殺佢 佢已經打橫黎行
所以佢想撚狗多陣佢老婆先

唔好睇 最多 6.5分 純粹要用下腦
物理反轉 冇意思
逆時武器 冇發揮
主角下下有人幫
平衡世界令人覺得成個故事戇鳩
變左去左平衡宇宙救第二個時空既世界 無撚謂

最戇鳩係軍方都掌握機械
同放個老女人解釋平衡世界
間接直接間示主角戇鳩鳩 原先個世界一樣係照樣仆街
最後變左成套戲都係主角係第二個平衡宇宙自己打飛機

睇唔明既人 係因為故事拍得亂 頭幾分鐘既人同事 最後先利用番 成套戲又要解讀 明明可以寫得流暢D 比人水左入去睇 點知叮噹仲好睇

唔通要畫出腸咩，係有少少模糊先好睇，會翻諗下劇情

哈利波特點解要返工